華爾街投資大佬：股市難大跌 惟散戶必定含淚收場

外國傳媒報道，著名投資大師、與「股神」巴菲特相識於微時的Omega Advisors創辦人Leon Cooperman指出，標指已得到充分估值，不會跌破3月低位，但也不會升穿今年2月高峰。不過，他提醒，市場上出現散戶一窩蜂入場撈底，他們買入大受疫情衝擊的股票，最後下場可能不會太好。

他說：「Robinhood市場最終將以含淚作結。」Robinhood是近期大受歡迎的免費網絡落盤交易平台。有報道指，Robinhood近年新增帳戶超過300萬個，目前總帳戶超過1,300萬，使用者年齡中位數為31歲。
就此，Cooperman說：「他們正在做蠢事。」

事實上，有不少報道指出，美股自3月23日低位以來的漲勢及之後的劇烈波動，是由這些零佣金折扣經紀交易所促成，網上券商嘉信理財(Charles Schwab)與Robinhood這類交易平台，正是推動年輕投資人進入股市的推手。

Cooperman批評，疫情使人們「宅」在家中，欠缺可轉移注意力之事，造就了一個完美環境，令一批「新力軍」在美股出出入入。散戶搶買租車公司Hertz股票就是明顯例子，雖然該公司已申請破產，股票可能變廢紙，但散戶仍然不知風險大手買入。

他說：「真正的賭場關閉，聯儲局又承諾未來兩年還有免費資金可提供，讓他們炒炒賣賣。依我的經驗，這樣的事最終會以含淚作結。」

納指咪破咗頂..

有賭未為輸亦未為贏，邊個知聽日事啫。

TLDR: 華爾街投資大佬不甘被散戶撚狗

與「股神」巴菲特相識於微時的Omega Advisors創辦人Leon Cooperman

即係廢老2號
唔知識唔識用智能電話呢

即係個range 係18000-30000，你講哂啦

真係比佢講撚哂

啲咁嘅專家食屎啦

你個股神fd都收皮
好心你收檔啦

大戶老羞成怒。

專家食屎啦

比散戶撚狗

Leon Cooperman漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，“技術性調整不能算輸……玩完！……正股的事，能算輸麽？”接連便是難懂的話，什麽“股票可能變廢紙，甚麼散戶仍然不知風險“”之類，引得眾人都哄笑起來：華爾街外充滿了快活的空氣。

原本美國15000美元以下的散戶只佔極少數(印象中3%)
全民炒股華爾街之狼都要變蟲
一群散戶就把你BIG SHORT挾爆